!!! Warning
	本ページはCoCシナリオ「カノヨ街」本編のネタバレを含みます。

# カノヨ街SKP機能
七篠K様作シナリオ・「カノヨ街」専用機能です。
また、画像データはKPななせさんが作成されたものをお借りしています。


## 事前準備

### BCDice Botの導入

BCDiceは、どどんとふやココフォリアでも採用されているダイスエンジンであり、ここではDiscord Bot用のアプリを導入します。

以下のどちらかを使用してください。

* [discord-bcdicebot](https://shunshun94.github.io/discord-bcdicebot/)
  初期設定がやや難しいが、一度設定すれば以降の起動は楽。

* [BCDiscord for Browser](https://bitbucket.org/Nanasu/bcdiscord-for-browser/src/master/)
  導入は比較的簡単だが、起動時に毎回トークンの指定が必要。

BCDice-APIは、私は[コノスサーバ](https://conos.jp/online-session-tools/)をお借りしています。

カノヨ街SKP機能は、本BCDice Botが稼働していることを前提に動くので、忘れず起動してください。


### 開発者モードを有効にする

チャンネルIDを取得するため、Discordの開発者モードを有効にします。

Discordのユーザ設定＞テーマ＞詳細設定「開発者モード」をONにします。



## 初期設定

セッションごとに再設定が必要です。

#### Discordチャンネル設定

ご自身のDiscordサーバに、以下のような構成でチャンネルを設定してください。
全チャンネルについて、**Botにも閲覧・発言権を付けてください。**

![WS000105](img/WS000105.JPG)


* カテゴリ：ご自由にどうぞ。なくてもいいです。
* 全体チャンネル：PL全員が閲覧可能なチャンネル。名前はなんでもいいです。
* KP用チャンネル：KP用コマンドを実行するためのチャンネル。名前はなんでもいいです。
* 各PL用秘匿チャンネル：**必ず「ho1」「ho2」「ho3」「ho4」というチャンネル名で作成してください。**

サーバ内に上記以外のチャンネルがあっても問題ありません。



#### オプション設定

KP Botに同梱されている*settings.ini*を編集します。

**[Kanoyo-Channels]**
各チャンネルのIDを貼り付けます。
チャンネルIDは、開発者モードが有効な状態で、Discordチャンネルを右クリックすると取得できます。
KP用チャンネルのIDは不要です。

![IDコピー](img/WS000110.JPG)

また、7版コンバートして遊ぶ場合、`edition = 7`に設定することで7版向けのダイスコマンドに対応します。

**[Kanoyo-Config]**

* *alert_level* - ハッキング済みオブジェクト、または薬箪笥以外の(N)PCに対しハッキング成功した場合、ハッキング残数を減らすかを設定
	
    * 1：減らさない
    * 2：50%の確率で減らす
    * 3：減らす

* *alert_threshold* - 警戒閾値。全体のハッキング残数が値を下回った時、全秘匿チャンネルに警告を送る。-1で無効。

  ![警戒態勢へ移行1](img/WS000111.JPG)

  ![警戒態勢へ移行2](img/WS000112.JPG)

* *cf_operation* - クリファンへの対処方法を選択。
	
	* 0：対処なし（通常の成功・失敗処理を行う）
	* 1：ハッキング残数による調整。クリティカルならハッキング残数を減らさずに情報を開示し、ファンブルなら情報開示なしでハッキング残数を1減らす。**ハッキング済みのオブジェクトにクリティカルした場合、強制的に情報開示する。**
	* 2：次回判定時に補正が入ることを案内（いわゆるクリチケ）。案内のみなので、PL側で判定値を補正してダイスロールしてもらう。
	
* *cf_option* - *cf_operation*が2の場合のみ有効。±補正値を指定。

  

!!! Tip
	ダイスロールの代わりに、「DiceBot: 決定的成功」「DiceBot: 致命的失敗」というメッセージを送ると、クリファン処理を実行します。動作確認にどうぞ。

▼*cf_option*が1の場合

![WS000115](img/WS000115.JPG)

▼*cf_option*が2の場合

![WS000116](img/WS000116.JPG)



!!! Warning
	これらのオプションは組み合わせを全検証したわけではないので、想定外の穴があるかもしれません。必ずご自身でリハーサルしてください。




#### 起動
*kanoyo_start.bat*をダブルクリックすると起動します。

この際、オプション設定が間違っていると、起動画面にエラーが表示されます。

`テスト`コマンドでチャンネル設定が正しいか確認できます（各チャンネルにメッセージが送信されます）。

## コマンド一覧

全てKP Botへのメンションが必要です。 Discordの仕様で、メンションはコピペ無効なのでご注意ください。 
なお、BCDice Botはメンション無しで動きます。

#### KP（サーバ管理人）のみ実行可能なコマンド

* `カノヨ街・開闢` - 秘匿チャンネルに一斉にチュートリアルを展開する。
  ※読み：かいびゃく
* `set:nn` - *nn*は01～10の数字。シナリオ進行に合わせ、有効なハッキング対象を切り替えるために使用。
* `set:0` - ハッキング対象をリセットする。この状態でPLから`ハッキング`コマンドを実行された場合、「今ハッキングできるオブジェクトはありません。」というメッセージを返す。
* `nn開示` - *nn*は01～10の数字。番号に対応するハッキング画像を返す。
* `ハッキング成功` - 秘匿チャンネルでのみ有効。実行されたHOのハッキング残数を強制的に1減らす。主に薬箪笥へのハッキング処理での利用を想定。
* `セーブ` - 各PLのハッキング残数と、オブジェクトのハッキング状況をテキストデータに保存する。ハッキング対象は保存しないので、再開時に再度`set:nn`を実行する。
* `ロード` - `セーブ`で保存したデータをロードし、BC Diceのモード切替を実行する。
* `テスト` - 各hoチャンネルに「テストです。」というメッセージを送信します。
* `カノヨ街・停止` - 前編終了時のシステムメッセージを、全体チャンネルに向けて送る。`3842877`と同じ効果。

nnに対応するハッキング箇所は以下の通り。

```
01: 写真立て
02: 植木鉢
03: 「封」の札
04: 屑籠
05: 診療所
06: 書籍検索機
07: 灯篭
08: 「操」の札
09: 鎮守の森
10: 本殿の札
```

#### 全員実行可能なコマンド

`3842877`以外は、秘匿チャンネルでのみ有効です。

* `ハッキング` - 現在有効なハッキング対象があるか確認し、あれば＜コンピューター＞ロールを受け付ける。ダイスの結果に合わせて、ハッキング情報や失敗メッセージを送る。
* `NPC` - *NPC*は「PC1」「PC2」「PC3」「PC4」「薬箪笥」「警邏提灯」「唐傘薬師」「木綿神官」「カノ」「管理人」のいずれかが有効。「カノ」「管理人」のみKPを呼び出し、それ以外はハッキング時の情報を送る。
* `3842877` - 停止コード。前編終了時のシステムメッセージを、全体チャンネルに向けて送る。`カノヨ街・停止`と同じ効果。


## 使用例

#### 基本的な流れ

1. `カノヨ街・開闢`でオープニングを行う
2. 各PCの自室のシーンに入る。予め、シーン外のPLはBotに話しかけないようアナウンスする。KPは`set:01`・`set:02`・`set:03`でハッキング対象を切り替える。PLに`ハッキング`コマンドを使ってもらう。なお、ハッキング対象を見つけられなかった人・元々ハッキング対象のないHO3も、`set:0`にしたうえで`ハッキング`コマンドを使ってもらい、使用感を掴んでもらうことを推奨。
3. シナリオ進行に合わせ、`set:nn`でハッキング対象を切り替えて進める。各PLのハッキング残数の管理や、ハッキング済みオブジェクトかどうかの判定は、Botが自動的に行う。
4. 前編終了時に、`カノヨ街・停止`を実行、もしくは`3842877`を実行してもらう。

#### 薬箪笥へのハッキング

1. PLから`薬箪笥`とメンション付きで入力してもらう
2. 他のオブジェクト同様、ダイス結果に応じてハッキングが実行される
3. BotからKP宛てにメンションが来る
※ハッキングに対し薬箪笥にリアクションを取らせたい場合、これを合図にして下さい

#### KPのマスタリングでハッキング処理した（７版の幸運処理など）

1. `nn開示`でハッキング情報を提示
2. （必要なら）`ハッキング成功`でハッキング残数を減らす

#### ハッキング残数を増やしたい、その他イレギュラーな処理を行った

1. `セーブ`で一度プレイ情報を書き出す
2. *kanoyo_savedata.txt*を開き、ハッキング残数やハッキング情報を書き換えて保存する
3. `ロード`でプレイ情報を読み込む


### 注意事項

* **Discord側が不安定、またはパソコンがスリープすると、Botが接続断で終了orログアウトします。再起動してください。**

* ver1.0よりプレイデータのオートセーブ＆ロードを実装しました。新規ゲームを開始する場合、*kanoyo_auto_savedata.txt*ファイルを削除してからBotを起動してください。
   ※コマンドの`セーブ`・`ロード`で保存されるデータとは別管理となります。

* `set:nn`コマンドは全PLに対し有効になります。「PL1,2だけ屑籠がハッキングできるようにしたい」といった処理はできません。マスタリングで対処してください。

* PLが能動的にハッキングを行わずに得られるシステム情報（シナリオ内で「脳内に文字が雪崩れ込んでくる」という表現がされている箇所）は、Botのサポート外です。

* Botには、技能値が正しいか確認する機能はありません。ダイスロールに成功すれば情報を出します。（本当は＜コンピューター＞80なのに、誤って90で振った。85で成功判定が出た、といったケース）

## Q&A

Q. KP Botにメンションしても反応しない
A. メンションをコピー＆ペーストしていませんか？
　Discordの仕様上、メンションは「@」から入力する必要があります。

Q. `今日の運勢`以外のコマンドに反応しない
A. *kp_bot.exe*を起動しませんでしたか？ *kanoyo_start.bat*から起動してください。

Q. コンピューターロールを行っても反応しない
A. メンションを入れていませんか？ ダイスロールにはメンション不要です

Q. コンピューターロールを待機中に、別の場所をハッキングしようとしたらどうなる？
A. Botにメンションされた時点で、待機状態を解除し、新しいコマンド入力を受け付けます。

Q. NPC以外を直接指定できないの？
A. 「屑籠」「屑篭」「くずかご」みたいな表記ゆれが激しいと思うので対応していません。

Q. CCBダイスはダメなの？
A. 問題ないです。

Q. フリーズして動かなくなった
A. コンソール画面（Bot起動時に出る黒い窓）を見て、エラーが出ていたらBotの中で問題が起きています。エラー内容と操作内容をご連絡ください。バグだったら修正します。

なお、以下を行うとフリーズすることがあるのでご注意ください。
・設定ファイルで半角文字にすべきところを全角にしていたり、余計な文字が入っている
・画像ファイルを移動、もしくはリネームした

Q. 画像を差し替えてもいい？
A. はい。画像作成者のななせさんからも許可いただいています。


## 謝辞
最高のシナリオを執筆され、当Botについて快く配布の許可をくださった七篠Kさん、
素晴らしいPL体験と演出用画像を提供くださったKPななせさん、
テストに協力下さったあくもさん・うるたさん・ゆめじさん。

ありがとうございました。皆さんのおかげでこのBotは日の目を見ています。


## 変更履歴
* ver0.8：テスト用α版。一般非公開。
* ver0.9：テストで発見した不具合修正版。
    * 日本語入力のバグ修正
    * BC Dice最新版に対応
* ver0.9.1
    * 接続断で初期化される問題に対応
* ver0.9.5
    * オートセーブを実装
    * 閾値踏んだ状態でロードすると、警報が再度出てしまうバグを修正
    * `nn開示`を使用したオブジェクトを、ハッキング済みに設定するよう変更
* ver1.0：正式リリース版
    * オートロードを実装
* ver1.1
    * `テスト`コマンドを追加
* ver1.2
    * 薬箪笥へのハッキングも自動処理されるよう変更
    * 唐傘薬師の誤字を修正（シーラさん、ご指摘ありがとうございます。）
* ver1.2.1
    * Discord側のアップデートに対応
* ver1.3
    * 7版向けのBCDice、「Cthulhu7th」に対応
* ver1.3.1
    * Discordの仕様変更により、KP限定コマンドが使用できなくなった問題に対応
* ver1.4
    * BC Dice最新版に対応
